

<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <title>Regeringskansliets rättsdatabaser</title>
    <meta name="Author" content="Regeringskansliet">
    <meta http-equiv="Pragma" content="no-cache">
    <meta name="Content" content="Lag, lagar, lagstiftning, förordning, förordningar, kommitt&eacute; kommitt&eacute;er, direktiv,juridik, jurist, law, lawyer, legal">
    <meta name="Keywords" content="Lag, lagar, lagstiftning, förordning, förordningar, kommitt&eacute; kommitt&eacute;er, direktiv,juridik, jurist, law, lawyer, legal">

    <!-- Begin favicon -->
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-57x57.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-60x60.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-72x72.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-76x76.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-114x114.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-120x120.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-144x144.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-152x152.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-180x180.png">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-32x32.png" sizes="32x32">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-96x96.png" sizes="96x96">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-16x16.png" sizes="16x16">
    <link rel="shortcut icon" href="/Images/favicon/favicon.ico">
    <meta name="msapplication-TileColor" content="#2b5797">
    <meta name="msapplication-TileImage" content="/Images/favicon/mstile-144x144.png">
    <meta name="msapplication-config" content="/Images/favicon/browserconfig.xml">
    <meta name="theme-color" content="#ffffff">
    <!-- End favicon -->

    <link href='https://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans' rel='stylesheet' type='text/css'>
    <link rel="stylesheet" href="/Css/main.css" type="text/css" media="screen"/>
    <link rel="stylesheet" href="/Css/print.css" type="text/css" media="print"/>
    <script src="http://code.jquery.com/jquery-2.1.4.min.js"></script>
    <script src="/Scripts/Regeringskansliet.js"></script>
    
    <meta id="rattsinfo-new" content="2009-12-01" /> 
 <meta id="rattsinfo-edited" content="2013-08-28" /> 
 
</head>
<body>
    <div class="container">
        <div class="popup-container">
            <div class="popup-inner-container">
                <div class="popup-inner">
                    <div class="popup-close">
                        <span class="popup-exit">
                            Stäng
                        </span>
                        <div class="popup-close-icon close"></div>
                    </div>
                    <div class="popup-content">

                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div class="header wrapper">
            <div class="inner-wrapper">
                <div class="header-logo">
                    <img src="/Images/logo-sv.png" alt="Regeringskansliet logo" class="logo" />
                </div>
                <div class="header-more">

                    
                    <div class="header-list">
                        <a href="/Tillganglighetsredogorelse/">
                            <div class="header-li">
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                                <div class="header-li-text">
                                    Tillgänglighetsredogörelse
                                </div>
                            </div>
                        </a>
                    </div>
                    
                </div>
                <div class="header-main">
                    <div class="header-text">
                        <h1>Regeringskansliets rättsdatabaser</h1>
                    </div>
                    <div class="header-desc">
                        Regeringskansliets rättsdatabaser innehåller lagar, förordningar,
                        kommittédirektiv och kommittéregistret.
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>

        <div class="main wrapper" style="margin-bottom:10px; border: 8px solid rgb(37 174 104);">
             <h3 class="header-desc" style="padding: 30px 120px 10px 120px; font-size: 30px;"><b>Testa betasidan för Regeringskansliets rättsdatabaser</b></h3> 
                <b><p style="padding: 0px 120px 0px 120px; font-size: 23px; margin: 0;">
                   Söker du efter lagar och förordningar? Testa gärna betasidan för den nya webbplatsen för Regeringskansliets rättsdatabaser. </p>
                   <p style="padding: 0px 120px 30px 120px; font-size: 23px; margin: 0;">
                      <a href="https://beta.rkrattsbaser.gov.se">Klicka här för att komma dit</a></b></p>
       </div>

        <div class="main wrapper">
            <div class="inner-wrapper">
                <div class="nav-bar">
                    
                    <a href="/sfsr">
                        <div class="nav-item">
                            Författningsregister
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/sfst">
                        <div class="nav-item active">
                            Författningar fulltext
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/dir">
                        <div class="nav-item">
                            Kommittédirektiv
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/komm">
                        <div class="nav-item">
                            Kommittéregistret
                        </div>
                    </a>
                    

                    <a href="/info" class="popup">
                        <div class="nav-help">
                            Om
                        </div>
                    </a>
                </div>
                <div class="content">
                    
    
    <div class="search-results">
        <div class="search-more">
            &nbsp;
        </div>
        <div class="search-main">
            <div class="search-results-header">
                <div class="search-hits">
                    Post <strong>1805</strong> av <strong>4610</strong> träffar
                </div>

                <div class="search-results-opts-top">
                    <div class="search-results-all">
                        <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false">
                            Sökresultat
                        </a>
                    </div>

                    <div class="search-results-steps">
                        <div class="search-results-prev">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=1804">
                                <div class="arrow-bk"></div>
                                Föregående
                            </a>
                        
                        </div>
                        ·
                        <div class="search-results-next">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=1806">
                                Nästa
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                            </a>
                        
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
            
            <div class="search-results-content">
                
                <div class="result-inner-box bold">
                    SFS-nummer ·
                    2009:1118 ·
                    <a href="/sfsr?bet=2009:1118">
                        Visa register
                    </a>
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Lag (2009:1118) om avtal mellan Sverige och Bermuda om f&#246;rfarande f&#246;r &#246;msesidig &#246;verenskommelse vid justering av inkomst mellan f&#246;retag i intressegemenskap</span>
                </div>

                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Departement:</span> Finansdepartementet S3
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Utfärdad:</span> 2009-11-19
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Ändring införd:</span> t.o.m. SFS 2009:1137
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Ikraft:</span> 2009-12-31 &#246;verg.best.
                </div>
                

                <div class="result-inner-box">
                    <div class="result-box-text body-text">1 &#167; Det avtal mellan Konungariket Sverige och Bermuda om
f&#246;rfarande f&#246;r &#246;msesidig &#246;verenskommelse vid justering av
inkomst mellan f&#246;retag i intressegemenskap som undertecknades
den 16 april 2009 ska g&#228;lla som lag h&#228;r i landet. Avtalet &#228;r
avfattat p&#229; engelska och framg&#229;r av bilaga till denna lag.

2 &#167; Avtalets beskattningsregler ska till&#228;mpas endast till den
del dessa medf&#246;r inskr&#228;nkning av den skattskyldighet i
Sverige som annars skulle f&#246;religga.

&#214;verg&#229;ngsbest&#228;mmelser

2009:1118

1. Denna lag tr&#228;der i kraft den dag regeringen best&#228;mmer.

2. Denna lag ska till&#228;mpas

a) i fr&#229;ga om k&#228;llskatter, p&#229; belopp som betalas eller
tillgodof&#246;rs den 1  januari det &#229;r som n&#228;rmast f&#246;ljer efter
den dag d&#229; lagen tr&#228;der i kraft eller senare, och

b) i fr&#229;ga om andra skatter p&#229; inkomst, p&#229; skatter som tas ut
f&#246;r beskattnings&#229;r som b&#246;rjar den 1 januari det &#229;r som
n&#228;rmast f&#246;ljer efter den dag d&#229; lagen tr&#228;der i kraft eller
senare.


Bilaga

AGREEMENT BETWEEN THE KINGDOM OF SWEDEN AND BERMUDA ON THE 
ACCESS TO MUTUAL AGREEMENT PROCEDURES IN CONNECTION WITH THE 
ADJUSTMENT OF PROFITS OF ASSOCIATED ENTERPRISES	

The Government of the Kingdom of Sweden and the Government of 
Bermuda, desiring to conclude an Agreement on the access to 
mutual agreement procedures in connection with the adjustment 
of profits of associated enterprises, have agreed as follows:
		
Article 1 

Taxes covered

The taxes to which this Agreement shall apply are:	

(a) in Bermuda: 

(i) any tax imposed by Bermuda which is substantially similar 
to the existing taxes of Sweden to which this Agreement 
applies, but does not include payroll tax

(hereinafter referred to as “Bermudian tax”);	

(b) in Sweden:	

(i) the national income tax (den statliga inkomstskatten); 
and	

(ii) the municipal income tax (den kommunala inkomstskatten)
(hereinafter referred to as “Swedish tax”). 

Article 2

Definitions

1. For the purposes of this Agreement, unless the context 
otherwise requires:	

(a) the term “Party” means Bermuda or Sweden as the context 
requires; the term “Parties” means Bermuda and Sweden;	

(b) the term “Sweden” means the Kingdom of Sweden and, when 
used in a geographical sense, includes the national 
territory, the territorial sea of Sweden as well as other 
maritime areas over which Sweden in accordance with 
international law exercises sovereign rights or jurisdiction;

(c) the term “Bermuda” means the Islands of Bermuda;	

(d) the term “resident of a Party” means	

(i) in Sweden, any person, who under the law of Sweden is 
liable to tax therein by reason of his domicile, residence, 
place of management, place of incorporation or any other 
criterion of a similar nature; this term, however, does not 
include a person who is liable to tax in Sweden in respect 
only of income from sources in Sweden;	

(ii) in Bermuda, an individual ordinarily resident in 
Bermuda, and a company, partnership or other entity created 
under the laws of Bermuda; provided that an entity created 
under the laws of Bermuda shall not be deemed to be resident 
in Bermuda unless its effective management is carried on in 
Bermuda;

(e) the term “enterprise” applies to the carrying on of any 
business;	

(f) the term “enterprise of a Party” means an enterprise 
carried on by a resident of a Party;	

(g) the term “competent authority” means	

(i) in the case of Bermuda, the Minister of Finance, or an 
authorised representative;	

(ii) in the case of Sweden, the Minister of Finance, or an 
authorised representative or the authority which is 
designated as a competent authority for the purposes of this 
Agreement.	

2. As regards the application of this Agreement at any time 
by a Party, any term not defined therein shall, unless the 
context otherwise requires, have the meaning that it has at 
that time under the law of that Party for the purposes of the 
taxes to which the Agreement applies, any meaning under the 
applicable tax laws of that Party prevailing over a meaning 
given to the term under other laws of that Party.	

Article 3

Principles applying to the adjustment of profits of 
associated enterprises 

Where:	

(a) an enterprise of a Party participates directly or 
indirectly in the management, control or capital of an 
enterprise of the other Party, or

(b) the same persons participate directly or indirectly in 
the management, control or capital of an enterprise of a 
Party and an enterprise of the other Party,	

and in either case conditions are made or imposed between the 
two enterprises in their commercial or financial relations 
which differ from those which would be made between 
independent enterprises, then any profits which would, but 
for those conditions, have accrued to one of the enterprises, 
but, by reason of those conditions, have not so accrued, may 
be included in the profits of that enterprise and taxed 
accordingly.	

Article 4

Mutual agreement procedures

1. Where an enterprise considers that, in any case to which 
this Agreement applies, the principles set out in Article 3 
have not been observed, it may, irrespective of the remedies 
provided by the domestic law of the Party concerned, present 
its case to the competent authority of the Party of which it 
is a resident. The case must be presented within three years 
from the first notification of the action which is contrary 
or is likely to be contrary to the principles set out in 
Article 3. The competent authority shall then without delay 
notify the competent authority of the other Party.	

2. The competent authority shall endeavour, if the objection 
appears to it to be justified and if it is not itself able to 
arrive at a satisfactory solution, to resolve the case by 
mutual agreement with the competent authority of the other 
Party, with a view to the avoidance of taxation which is not 
in accordance with the Agreement. Any agreement reached shall 
be implemented notwithstanding any time limits in the 
domestic law of the Parties.	

3. The competent authorities of the Parties shall endeavour 
to resolve by mutual agreement any difficulties or doubts 
arising as to the interpretation or application of the 
Agreement.	

4. The competent authorities of the Parties may communicate 
with each other directly for the purpose of reaching an 
agreement in the sense of the preceding paragraphs.	

Article 5

Entry into force

1. Each of the Parties shall notify the other in writing of 
the completion of the procedures required by its law for the 
entry into force of this Agreement.	

2. The Agreement shall enter into force on the thirtieth day 
after the receipt of the later of these notifications and 
shall thereupon have effect	

(i) in respect of taxes withheld at source, for amounts paid 
or credited on or after the first day of January of the year 
next following the date on which the Agreement enters into 
force;	

(ii) in respect of other taxes on income, on taxes chargeable 
for any tax year beginning on or after the first day of 
January of the year next following the date on which the 
Agreement enters into force.	

3. Notwithstanding paragraph 2, this Agreement shall only 
have effect when the Agreement signed on 16 April 2009 
between the Kingdom of Sweden and Bermuda on the exchange of 
information with respect to taxes shall have effect.  	

Article 6

Termination

1. This Agreement shall remain in force until terminated by a 
Party. Either Party may terminate the Agreement, through 
diplomatic channels, by giving written notice of termination 
at least six months before the end of any calendar year. In 
such case, the Agreement shall cease to have effect	

(i) in respect of taxes withheld at source, for amounts paid 
or credited on or after the first day of January of the year 
next following the end of the six month period;

(ii) in respect of other taxes on income, on taxes chargeable 
for any tax year beginning on or after the first day of 
January of the year next following the end of the six month 
period.

2. Notwithstanding paragraph 1, this Agreement will be 
terminated, without giving notice of termination, on the date 
of termination of the Agreement signed on 16 April 2009 
between the Kingdom of Sweden and Bermuda on the exchange of 
information with respect to taxes.	

In witness whereof the undersigned being duly authorised 
thereto have signed this Agreement.	

Done at Washington, this 16th day of April 2009, in duplicate 
in the English language. 

For the Government of the Kingdom of Sweden

Jonas Hafstr&#246;m

For the Government of Bermuda

Paula Ann Cox


(&#214;vers&#228;ttning)

AVTAL MELLAN KONUNGARIKET SVERIGE OCH BERMUDA OM F&#214;RFARANDE 
F&#214;R 
&#214;MSESIDIG &#214;VERENSKOMMELSE VID JUSTERING AV INKOMST MELLAN 
F&#214;RETAG I INTRESSEGEMENSKAP

Konungariket Sveriges regering och Bermudas regering, som 
&#246;nskar 
ing&#229; ett avtal om f&#246;rfarande f&#246;r &#246;msesidig &#246;verenskommelse vid 
justering av inkomst mellan f&#246;retag i intressegemenskap, har 
kommit &#246;verens om f&#246;ljande:

Artikel 1

Skatter som omfattas av avtalet

De skatter p&#229; vilka detta avtal till&#228;mpas &#228;r:

a) i Bermuda: 

1) varje skatt som tas ut i Bermuda och som &#228;r av i huvudsak 
likartat slag som de f&#246;r n&#228;rvarande utg&#229;ende skatterna i 
Sverige 
p&#229; vilka detta avtal till&#228;mpas, men som inte inbegriper skatt 
p&#229; 
l&#246;neutbetalningar 

(i det f&#246;ljande ben&#228;mnda ”skatt i Bermuda”),

1) den statliga inkomstskatten, och

b) i Sverige:

2) den kommunala inkomstskatten

(i det f&#246;ljande ben&#228;mnda ”svensk skatt”).

Artikel 2

Definitioner

1. Om inte sammanhanget f&#246;ranleder annat, har vid 
till&#228;mpningen 
av detta avtal f&#246;ljande uttryck nedan angiven betydelse:

a) ”part” avser Bermuda eller Sverige, beroende p&#229; 
sammanhanget; 
”parterna” avser Bermuda och Sverige,

b) ”Sverige” avser Konungariket Sverige och inbegriper, n&#228;r 
uttrycket anv&#228;nds i geografisk betydelse, Sveriges 
territorium, 
Sveriges territorialvatten och andra havsomr&#229;den &#246;ver vilka 
Sverige, i &#246;verensst&#228;mmelse med folkr&#228;ttens regler, ut&#246;var 
suver&#228;na r&#228;ttigheter eller jurisdiktion,

c) ”Bermuda” avser Bermuda&#246;arna,

d) ”person med hemvist i en part” avser

1) i Sverige, person som enligt lagstiftningen i Sverige &#228;r 
skattskyldig d&#228;r p&#229; grund av domicil, bos&#228;ttning, plats f&#246;r 
f&#246;retagsledning, plats f&#246;r bildande eller annan liknande 
omst&#228;ndighet. Detta uttryck inbegriper emellertid inte person 
som &#228;r skattskyldig i Sverige endast f&#246;r inkomst som har k&#228;lla 
i 
Sverige,

2) i Bermuda, fysisk person som enligt lagstiftningen i 
Bermuda 
&#228;r stadigvarande bosatt d&#228;r (”ordinarily resident”) och bolag, 
handelsbolag eller annat subjekt som &#228;r bildat enligt 
lagstiftningen i Bermuda. Ett subjekt som &#228;r bildat enligt 
lagstiftningen i Bermuda anses inte ha hemvist i Bermuda om 
inte 
dess verkliga ledning ut&#246;vas i Bermuda,

e) ”f&#246;retag” avser bedrivandet av varje form av r&#246;relse,

f) ”f&#246;retag i en part” avser f&#246;retag som bedrivs av en person 
med hemvist i en part,

g) ”beh&#246;rig myndighet” avser

1) i fr&#229;ga om Bermuda, finansministern eller dennes 
befullm&#228;ktigade ombud,

2) i fr&#229;ga om Sverige, finansministern, dennes befullm&#228;ktigade 
ombud eller den myndighet &#229;t vilken uppdras att vara beh&#246;rig 
myndighet vid till&#228;mpningen av detta avtal.

2. D&#229; en part till&#228;mpar avtalet vid n&#229;gon tidpunkt anses, 
s&#229;vida inte sammanhanget f&#246;ranleder annat, varje uttryck som 
inte definierats i avtalet ha den betydelse som uttrycket har 
vid denna tidpunkt enligt den partens lagstiftning i fr&#229;ga om 
s&#229;dana skatter p&#229; vilka avtalet tilll&#228;mpas och den betydelse 
som uttrycket har enligt till&#228;mplig skattelagstiftning i denna 
part &#228;ger f&#246;retr&#228;de framf&#246;r den betydelse uttrycket har enligt 
annan lagstiftning i denna part.

Artikel 3

Principer f&#246;r justering av inkomst mellan f&#246;retag i 
intressegemenskap

I fall d&#229;:

(a) ett f&#246;retag i en part direkt eller indirekt deltar i 
ledningen eller kontrollen av ett f&#246;retag i den andra parten 
eller &#228;ger del i detta f&#246;retags kapital, eller

(b) samma personer direkt eller indirekt deltar i ledningen 
eller kontrollen av s&#229;v&#228;l ett f&#246;retag i en part som ett 
f&#246;retag i den andra parten eller &#228;ger del i b&#229;da dessa 
f&#246;retags kapital, iakttas f&#246;ljande.

Om mellan f&#246;retagen i fr&#229;ga om handelsf&#246;rbindelser eller 
finansiella f&#246;rbindelser avtalas eller f&#246;reskrivs villkor, som 
avviker fr&#229;n vad som skulle ha avtalats mellan av varandra 
oberoende f&#246;retag, f&#229;r all inkomst, som utan s&#229;dana villkor 
skulle ha tillkommit det ena f&#246;retaget men som p&#229; grund av 
villkoren i fr&#229;ga inte tillkommit detta f&#246;retag, inr&#228;knas i 
detta f&#246;retags inkomst och beskattas i &#246;verensst&#228;mmelse 
d&#228;rmed.

Artikel 4

F&#246;rfarandet vid &#246;msesidig &#246;verenskommelse

1. Om ett f&#246;retag, i ett fall som omfattas av detta avtal, 
anser att principerna som anges i artikel 3 inte har 
iakttagits, kan det, utan att det p&#229;verkar dess r&#228;tt att 
anv&#228;nda sig av de r&#228;ttsmedel som finns att tillg&#229; enligt den 
ber&#246;rda partens interna r&#228;ttsordning, l&#228;gga fram saken f&#246;r den 
beh&#246;riga myndigheten i den part d&#228;r f&#246;retaget har hemvist. Saken 
ska l&#228;ggas fram inom tre &#229;r fr&#229;n den tidpunkt d&#229; f&#246;retaget i 
fr&#229;ga fick vetskap om den &#229;tg&#228;rd som strider mot eller sannolikt 
kan antas strida mot de principer som anges i artikel 3. Den 
beh&#246;riga myndigheten ska d&#228;refter utan dr&#246;jsm&#229;l underr&#228;tta den 
beh&#246;riga myndigheten i den andra parten.

2. Om den beh&#246;riga myndigheten finner inv&#228;ndningen grundad men 
inte sj&#228;lv kan f&#229; till st&#229;nd en tillfredsst&#228;llande l&#246;sning, 
ska den beh&#246;riga myndigheten s&#246;ka avg&#246;ra saken genom en 
&#246;msesidig &#246;verenskommelse med den beh&#246;riga myndigheten i den 
andra parten i syfte att undvika beskattning som strider mot 
avtalet. &#214;verenskommelse som tr&#228;ffas genomf&#246;rs utan hinder av 
tidsgr&#228;nser i parternas interna lagstiftning.

3. Parternas beh&#246;riga myndigheter ska genom &#246;msesidig 
&#246;verenskommelse s&#246;ka avg&#246;ra sv&#229;righeter eller tvivelsm&#229;l som 
uppkommer i fr&#229;ga om tolkningen eller till&#228;mpningen av 
avtalet.

4. Parternas beh&#246;riga myndigheter kan tr&#228;da i direkt 
f&#246;rbindelse med varandra i syfte att tr&#228;ffa s&#229;dan 
&#246;verenskommelse som avses i f&#246;reg&#229;ende punkter.

Artikel 5

Ikrafttr&#228;dande

1. Vardera parten ska skriftligen underr&#228;tta den andra parten 
om n&#228;r de &#229;tg&#228;rder vidtagits enligt respektive parts 
lagstiftning som kr&#228;vs f&#246;r att detta avtal ska tr&#228;da i kraft.

2. Avtalet tr&#228;der i kraft den trettionde dagen efter den dag 
d&#229; den sista av dessa underr&#228;ttelser tas emot och ska 
till&#228;mpas

1) i fr&#229;ga om k&#228;llskatter, p&#229; belopp som betalas eller 
tillgodof&#246;rs den 1 januari det &#229;r som f&#246;ljer n&#228;rmast efter den 
dag d&#229; avtalet tr&#228;der i kraft eller senare,

2) i fr&#229;ga om andra skatter p&#229; inkomst, p&#229; skatter som tas ut 
f&#246;r beskattnings&#229;r som b&#246;rjar den 1 januari det &#229;r som f&#246;ljer 
n&#228;rmast efter den dag d&#229; avtalet tr&#228;der i kraft eller senare.

3. Utan hinder av punkt 2, &#228;r detta avtal endast till&#228;mpligt 
under tid d&#229; avtalet mellan Konungariket Sverige och Bermuda 
om utbyte av upplysningar avseende skatter undertecknat den 16 
april 2009 &#228;r till&#228;mpligt.

Artikel 6

Upph&#246;rande

1. Detta avtal f&#246;rblir i kraft till dess det s&#228;gs upp av en 
part. Vardera parten kan s&#228;ga upp avtalet genom att p&#229; 
diplomatisk v&#228;g l&#228;mna skriftlig underr&#228;ttelse h&#228;rom minst sex 
m&#229;nader f&#246;re utg&#229;ngen av n&#229;got kalender&#229;r. I h&#228;ndelse av s&#229;dan 
upps&#228;gning upph&#246;r avtalet att g&#228;lla

1) i fr&#229;ga om k&#228;llskatter, p&#229; belopp som betalas eller 
tillgodof&#246;rs den 1 januari det &#229;r som f&#246;ljer n&#228;rmast efter 
utg&#229;ngen av sexm&#229;nadersperioden eller senare,

2) i fr&#229;ga om andra skatter p&#229; inkomst, p&#229; skatter som tas ut 
f&#246;r beskattnings&#229;r som b&#246;rjar den 1 januari det &#229;r som f&#246;ljer 
n&#228;rmast efter utg&#229;ngen av sexm&#229;nadersperioden eller senare.

2. Utan hinder av punkt 1, upph&#246;r avtalet att g&#228;lla, utan 
underr&#228;ttelse om upps&#228;gning, den dag d&#229; avtalet mellan 
Konungariket Sverige och Bermuda om utbyte av upplysningar 
avseende skatter undertecknat den 16 april 2009 upph&#246;r att 
g&#228;lla.

Till bekr&#228;ftelse h&#228;rav har undertecknade, d&#228;rtill 
vederb&#246;rligen bemyndigade, undertecknat detta avtal.

Som skedde i Washington den 16 april 2009, i tv&#229; exemplar p&#229; 
engelska spr&#229;ket.

F&#246;r Konungariket Sveriges regering

Jonas Hafstr&#246;m

F&#246;r Bermudas regering

Paula Ann Cox


</div>
                </div>
            </div>

            <div class="search-results-footer">
                <div class="search-results-opts-bot">
                    <div class="search-results-all">
                        <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false">
                            Sökresultat
                        </a>
                    </div>

                    <div class="search-results-steps">
                        <div class="search-results-prev">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=1804">
                                <div class="arrow-bk"></div>
                                Föregående
                            </a>
                        
                        </div>
                        ·
                        <div class="search-results-next">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=1806">
                                Nästa
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                            </a>
                        
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</body>
</html>
