

<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <title>Regeringskansliets rättsdatabaser</title>
    <meta name="Author" content="Regeringskansliet">
    <meta http-equiv="Pragma" content="no-cache">
    <meta name="Content" content="Lag, lagar, lagstiftning, förordning, förordningar, kommitt&eacute; kommitt&eacute;er, direktiv,juridik, jurist, law, lawyer, legal">
    <meta name="Keywords" content="Lag, lagar, lagstiftning, förordning, förordningar, kommitt&eacute; kommitt&eacute;er, direktiv,juridik, jurist, law, lawyer, legal">

    <!-- Begin favicon -->
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-57x57.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-60x60.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-72x72.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-76x76.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-114x114.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-120x120.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="144x144" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-144x144.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-152x152.png">
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/Images/favicon/apple-touch-icon-180x180.png">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-32x32.png" sizes="32x32">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/android-chrome-192x192.png" sizes="192x192">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-96x96.png" sizes="96x96">
    <link rel="icon" type="image/png" href="/Images/favicon/favicon-16x16.png" sizes="16x16">
    <link rel="shortcut icon" href="/Images/favicon/favicon.ico">
    <meta name="msapplication-TileColor" content="#2b5797">
    <meta name="msapplication-TileImage" content="/Images/favicon/mstile-144x144.png">
    <meta name="msapplication-config" content="/Images/favicon/browserconfig.xml">
    <meta name="theme-color" content="#ffffff">
    <!-- End favicon -->

    <link href='https://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans' rel='stylesheet' type='text/css'>
    <link rel="stylesheet" href="/Css/main.css" type="text/css" media="screen"/>
    <link rel="stylesheet" href="/Css/print.css" type="text/css" media="print"/>
    <script src="http://code.jquery.com/jquery-2.1.4.min.js"></script>
    <script src="/Scripts/Regeringskansliet.js"></script>
    
    <meta id="rattsinfo-new" content="1998-06-10" /> 
 <meta id="rattsinfo-edited" content="1999-07-12" /> 
 
</head>
<body>
    <div class="container">
        <div class="popup-container">
            <div class="popup-inner-container">
                <div class="popup-inner">
                    <div class="popup-close">
                        <span class="popup-exit">
                            Stäng
                        </span>
                        <div class="popup-close-icon close"></div>
                    </div>
                    <div class="popup-content">

                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div class="header wrapper">
            <div class="inner-wrapper">
                <div class="header-logo">
                    <img src="/Images/logo-sv.png" alt="Regeringskansliet logo" class="logo" />
                </div>
                <div class="header-more">

                    
                    <div class="header-list">
                        <a href="/Tillganglighetsredogorelse/">
                            <div class="header-li">
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                                <div class="header-li-text">
                                    Tillgänglighetsredogörelse
                                </div>
                            </div>
                        </a>
                    </div>
                    
                </div>
                <div class="header-main">
                    <div class="header-text">
                        <h1>Regeringskansliets rättsdatabaser</h1>
                    </div>
                    <div class="header-desc">
                        Regeringskansliets rättsdatabaser innehåller lagar, förordningar,
                        kommittédirektiv och kommittéregistret.
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>

        <div class="main wrapper" style="margin-bottom:10px; border: 8px solid rgb(37 174 104);">
             <h3 class="header-desc" style="padding: 30px 120px 10px 120px; font-size: 30px;"><b>Testa betasidan för Regeringskansliets rättsdatabaser</b></h3> 
                <b><p style="padding: 0px 120px 0px 120px; font-size: 23px; margin: 0;">
                   Söker du efter lagar och förordningar? Testa gärna betasidan för den nya webbplatsen för Regeringskansliets rättsdatabaser. </p>
                   <p style="padding: 0px 120px 30px 120px; font-size: 23px; margin: 0;">
                      <a href="https://beta.rkrattsbaser.gov.se">Klicka här för att komma dit</a></b></p>
       </div>

        <div class="main wrapper">
            <div class="inner-wrapper">
                <div class="nav-bar">
                    
                    <a href="/sfsr">
                        <div class="nav-item">
                            Författningsregister
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/sfst">
                        <div class="nav-item active">
                            Författningar fulltext
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/dir">
                        <div class="nav-item">
                            Kommittédirektiv
                        </div>
                    </a>
                    
                    <a href="/komm">
                        <div class="nav-item">
                            Kommittéregistret
                        </div>
                    </a>
                    

                    <a href="/info" class="popup">
                        <div class="nav-help">
                            Om
                        </div>
                    </a>
                </div>
                <div class="content">
                    
    
    <div class="search-results">
        <div class="search-more">
            &nbsp;
        </div>
        <div class="search-main">
            <div class="search-results-header">
                <div class="search-hits">
                    Post <strong>2914</strong> av <strong>4610</strong> träffar
                </div>

                <div class="search-results-opts-top">
                    <div class="search-results-all">
                        <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false">
                            Sökresultat
                        </a>
                    </div>

                    <div class="search-results-steps">
                        <div class="search-results-prev">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=2913">
                                <div class="arrow-bk"></div>
                                Föregående
                            </a>
                        
                        </div>
                        ·
                        <div class="search-results-next">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=2915">
                                Nästa
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                            </a>
                        
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
            
            <div class="search-results-content">
                
                <div class="result-inner-box bold">
                    SFS-nummer ·
                    1998:318 ·
                    <a href="/sfsr?bet=1998:318">
                        Visa register
                    </a>
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">F&#246;rordning (1998:318) om till&#228;mpning av ett avtal
mellan Sverige och Ryssland om &#246;msesidigt bist&#229;nd
vid bek&#228;mpning av vissa fiskala brott
</span>
                </div>

                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Departement:</span> Utrikesdepartementet
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Utfärdad:</span> 1998-05-28
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Ändring införd:</span> t.o.m. SFS 1999:553
                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Övrigt:</span> Den ryska texten finns tillg&#228;nglig p&#229; Utrikesdepartementet

                </div>
                
                <div class="result-inner-box">
                    <span class="bold">Ikraft:</span> 1998-07-11
                </div>
                

                <div class="result-inner-box">
                    <div class="result-box-text body-text">
1 &#167; Det avtal mellan Sverige och Ryssland om &#246;msesidigt bist&#229;nd
vid bek&#228;mpning av vissa fiskala brott som har undertecknats den
2 december 1997 skall g&#228;lla som f&#246;rordning h&#228;r i landet.

Avtalet i engelsk och svensk originaltext2 finns i bilagan till
denna f&#246;rordning.

2 &#167; Tullverket f&#229;r meddela s&#229;dana f&#246;reskrifter som
beh&#246;vs f&#246;r verkst&#228;lligheten av denna f&#246;rordning och som avses i
artikel 13.1 andra meningen i avtalet. F&#246;rordning (1999:553).


Bilaga

AGREEMENT BETWEEN THE GOVERNMENT OF THE KINGDOM OF SWEDEN AND
THE GOVERNMENT OF THE RUSSIAN FEDERATION REGARDING MUTUAL
ASSISTANCE IN COMBATING CERTAIN FISCAL OFFENCES	

THE GOVERNMENT OF THE KINGDOM OF SWEDEN AND THE GOVERNMENT OF
THE RUSSIAN FEDERATION, hereinafter referred to as the
Contracting Parties,

CONSIDERING that offences against customs as well as fiscal
legislation are prejudicial to the economic interests of their
respective countries;

GUIDED by the legislation and international commitments of
their States, as well as their mutual interest in efficient
solutions in order to prevent, reveal and suppress fiscal
offences covered by this Agreement;

HAVE AGREED AS FOLLOWS:

DEFINITIONS

ARTICLE 1

For the purposes of the present Agreement,

1. &quot;Competent Authority&quot; shall mean in the Kingdom of Sweden,
the Board of Customs (Generaltullstyrelsen) and in the Russian
Federation, the Federal Tax Police Service (Federalnaya Sluzhba
Nalogovoi Politsii). Should the denomination of these
Authorities be changed, the Contracting Parties shall inform
each other through diplomatic channels.

2. &quot;Applicant Authority&quot; shall mean the competent Authority of
a Contracting Party which makes a request for assistance under
this Agreement.

3. &quot;Requested Authority&quot; shall mean the competent Authority of
a Contracting Party which receives a request for assistance
under this Agreement.

4. &quot;Legislation&quot; shall mean fiscal provisions laid down by law
or regulation, for the implementation of which each of the
competent Authorities has total or partial responsibility.

5. &quot;Offence&quot; shall mean any violation of legislation as defined
in paragraph 4 above, as well as any attempted violation of
such legislation.

SCOPE OF AGREEMENT	

ARTICLE 2	

1. The Contracting Parties shall afford each other mutual
assistance in combating fiscal offences within the competence
of the Authorities specified in Article 1:1 and in accordance
with the provisions set out in this Agreement.

2. Assistance within the framework of this Agreement shall be
rendered in accordance with the relevant legislation in force
in the territory of the requested Contracting Party and within
the competence and resources of the requested Authority. If
necessary, a competent Authority can arrange for assistance to
be provided by another, national authority, in accordance with
the relevant legislation in force in the territory of the
requested Contracting Party.

3. This Agreement shall not prejudice the provisions of any
Agreement on legal assistance in criminal matters to which the
Contracting Parties have adhered.	

FORMS OF ASSISTANCE	

ARTICLE 3	

Within the framework of this Agreement the competent
Authorities may use the following forms of assistance:

- exchange of information on fiscal offences by natural and
legal persons;

- submission of documents connected with offences;

- investigations and other measures aimed at the prevention,
revealing and suppression of fiscal offences;

- exchange of experience in the creation and operation of
information systems used in combating fiscal offences;

- setting up of ad hoc groups, exchange of representatives,
liasion officers and experts, as well as arranging for
personnel training.

EXCHANGE OF INFORMATION

ARTICLE 4

1. The competent Authority of one Contracting Party shall, upon
request, supply to the competent Authority of the other
Contracting Party all information likely to be of use to it
relating to offences against legislation covered by this
Agreement and in particular, regarding:

(a) persons known or suspected of committing or having
committed offences against such legislation;

(b) import and export operations known or suspected of being
employed in committing offences against such legislation;


(c) new ways and means employed in committing offences against
such legislation.

2. If the competent Authority of one Contracting Party believes
that information at its disposal is of interest for the
competent Authority of the other Contracting Party, it can
forward that information on its own initiative.

ARTICLE 5

The competent Authority of one Contracting Party shall, upon
request, supply to the competent Authority of the other
Contracting Party reports, records of evidence or certified
copies of documents giving all relevant information on
activities, detected or planned, which constitute or appear to
constitute an offence against legislation covered by this
Agreement.

Original files and documents shall be requested only in cases
where certified copies would be insufficient. Originals which
have been transmitted shall be returned at the earliest
opportunity unless return is waived by the requested Authority.

ARTICLE 6

The documents referred to in this Agreement may be replaced by
information transferred by electronic means for the same
purpose. All relevant information for the interpretation or
utilization of the material should be supplied at the same
time.

INVESTIGATIONS	

ARTICLE 7

1. Upon application, the requested Authority shall initiate
official inquiries concerning operations which are or appear to
be contrary to the legislation covered by this Agreement. It
shall communicate the results of such inquiries to the
applicant Authority.

2. These inquiries shall be conducted under the relevant
legislation in force in the territory of the requested
Contracting Party. The requested Authority shall proceed as
though it was acting on its own account.

3. The requested Authority may allow officials of the applicant
Contracting Party to be present at such investigations.

EXPERTS AND WITNESSES

ARTICLE 8

In answer to a request presented in accordance with proceedings
and forms stipulated by legislation in force in the territories
of the Contracting Parties, the requested Authority of a
Contracting Party may authorize its officials to appear as
experts and witnesses before courts or authorities of the other
Contracting Party. This provision will apply to offences
covered by this Agreement. Such officials shall give evidence
regarding facts established by them in the course of their
duties.

USE OF INFORMATION AND DOCUMENTS

ARTICLE 9

1. Information, documents and other communications received
under this Agreement shall not be used for purposes other than
those specified in this Agreement, without the written consent
of the competent Authority which furnished them.

2. Any information communicated in whatever form pursuant to
this Agreement shall be of a confidential nature. It shall be
covered by the obligation of official secrecy and shall enjoy
the protection extended to the same kind of information and
documents under the relevant legislation in force in the
territory of the Contracting Party which received it.

3. The provisions of paragraph 1 shall not impede the use of
information in any judicial or administrative proceedings
subsequently instituted for failure to comply with legislation
covered by this Agreement.

4. The competent Authorities of the Contracting Parties may,
however, in accordance with the purposes and within the scope
of this Agreement, in their records of evidence, reports, and
testimonies, and in proceedings and charges brought before
courts, use as evidence information and documents obtained in
accordance with this Agreement.

5. The use made of such information and documents as evidence
in courts and the weight to be attached thereto shall be
determined in accordance with relevant legislation.

6. The provisions of this Article shall not prevent a
Contracting Party which is a Member of the European Union from
fulfilling its obligations when it comes to communicating
information obtained under this Agreement to the customs
authorities of the Member States of the European Union and the
competent services of the Commission. Such information shall,
however, be of relevance to the European Community and fall
within its competencies.

FORM AND SUBSTANCE OF REQUESTS FOR ASSISTANCE

ARTICLE 10

1. Requests pursuant to the present Agreement shall be made in
writing. Documents necessary for the execution of such requests
shall accompany the request. When required because of the
urgency of the situation, oral requests may be accepted, but
must be confirmed in writing immediately.

2. Requests pursuant to paragraph 1 of this Article shall
include the following information:

(a) the competent Authority making the request;

(b) the measure requested;

(c) the object of and the reason for the request;

(d) the laws, rules, regulations and other legal elements
involved;

(e) indications as exact and comprehensive as possible on the
natural or legal persons being the target of the
investigations;

(f) a summary of the relevant facts.

3. Requests shall be submitted in an official language of the
requested Contracting Party, in English or in another language
acceptable to the requested Authority.

4. If a request does not meet the formal requirements, its
correction or completion may be demanded; the ordering of
precautionary measures shall not be affected thereby.

EXCEPTIONS FROM THE LIABILITY TO RENDER ASSISTANCE

ARTICLE 11

1. If the requested Authority considers that the assistance
sought would infringe upon the sovereignty, public order,
security or other essential interests of the requested
Contracting Party or would involve violation of an industrial,
commercial or professional secret in the territory of that
Contracting Party, it may refuse to provide such assistance,
provide it partly or provide it subject to certain conditions
or requirements.

2. If a request for assistance cannot be complied with, the
applicant Authority shall be notified without delay and shall
be informed of the reasons for the refusal to provide
assistance.

3. If a competent Authority asks for assistance which it would
itself be unable to give if asked to do so by the competent
Authority of the other Contracting Party, it shall draw
attention to that fact in its request. Compliance with such a
request shall be within the discretion of the requested
Authority.

COSTS

ARTICLE 12

Each competent Authority shall waive all claims for
reimbursement of costs incurred in the execution of this
Agreement, with the exception of expenses for experts under
Article 8, witnesses, interpreters and translators. The
applicant Authority shall bear all costs associated with the
travel of its representatives. The payment of any extraordinary
costs shall be agreed by the competent authorities before the
costs are incurred.

IMPLEMENTATION

ARTICLE 13

1. Implementation of this Agreement shall be entrusted to the
competent Authorities of the Contracting Parties. Those
Authorities shall mutually agree on detailed arrangements for
that purpose.

2. The competent Authorities of the Contracting Parties may
arrange for investigation services within the Swedish Customs
and the Russian Tax Police to be in direct communication with
each other.

TERRITORIAL APPLICABILITY

ARTICLE 14

This Agreement shall apply to the territories of both
Contracting Parties.

ENTRY INTO FORCE

AND TERMINATION	

ARTICLE 15

1. Each Government shall notify the other through diplomatic
channels when all necessary national legal requirements for
entry into force have been fulfilled. The Agreement shall enter
into force sixty days after the last notification has been
received.

2. This Agreement may be terminated by written notice through
diplomatic channels and shall cease to be in force six months
after such notice has been received by the other Contracting
Party.

In witness whereof the undersigned, duly authorized thereto,
have signed this Agreement.

Done at Stockholm on the 2nd of December 1997, in two
originals, in the Swedish, Russian and English languages, all
texts being equally authentic. In case of any divergency of
interpretation of the provisions of this Agreement the English
text shall prevail.

For the Government of the Kingdom of Sweden

L. Pagrotsky

For the Government of the

Russian Federation

S. Almazov



Bilaga

AVTAL MELLAN KONUNGARIKET SVERIGES REGERING OCH RYSKA
FEDERATIONENS REGERING OM &#214;MSESIDIGT BIST&#197;ND VID BEK&#196;MPNING AV
VISSA FISKALA BROTT

KONUNGARIKET SVERIGES REGERING OCH OCH RYSKA FEDERATIONENS
REGERING, nedan kallade de avtalsslutande parterna, som

BEAKTAR att brott mot tullagstiftningen liksom mot
skattelagstiftningen skadar deras respektive l&#228;nders ekonomiska
intressen,

V&#196;GLEDS av sina l&#228;nders lagstiftning och internationella
&#229;taganden liksom av sitt &#246;msesidiga intresse att uppn&#229;
effektiva l&#246;sningar f&#246;r att f&#246;rebygga, avsl&#246;ja och bek&#228;mpa de
fiskala brott som omfattats av detta avtal,

HAR KOMMIT &#214;VERENS OM

F&#214;LJANDE:

DEFINITIONER

ARTIKEL 1

I denna &#246;verenskommelse avses med

1. beh&#246;rig myndighet: i Konungariket Sverige
Generaltullstyrelsen och i Ryska Federationen Federala
Skattepolisen (Federalnaja Sluzjba Nalogovoj Politsii). Om
dessa myndigheters namn skulle &#228;ndras, skall de avtalsslutande
parterna underrr&#228;tta varandra p&#229; diplomatisk v&#228;g,

2. beg&#228;rande myndighet: beh&#246;rig myndighet i en avtalsslutande
part som g&#246;r en framst&#228;llan om bist&#229;nd enligt detta avtal,

3. anmodad myndighet: beh&#246;rig myndighet i en avtalsslutande
part som mottar en framst&#228;llan om bist&#229;nd enligt detta avtal,

4. lagstiftning: fiskala f&#246;reskrifter i lagar och andra
f&#246;rfattningar f&#246;r vilkas till&#228;mpning respektive avtalsslutande
parts beh&#246;riga myndighet ansvarar helt eller delvis,

5. brott: varje &#246;vertr&#228;delse eller f&#246;rs&#246;k till &#246;vertr&#228;delse av
den lagstiftning som avses i punkt 4 ovan.

TILL&#196;MPNINGSOMR&#197;DE

ARTIKEL 2

1. De avtalsslutande parterna skall inom ramen f&#246;r de
myndigheters, som anges i artikel 1.1, befogenheter och i
enlighet med best&#228;mmelserna i detta avtal l&#228;mna varandra
&#246;msesidigt bist&#229;nd vid bek&#228;mpning av fiskala brott.

2. Bist&#229;nd enligt detta avtal skall l&#228;mnas i enlighet med
g&#228;llande lagstiftning inom den anmodade avtalsslutande partens
territorium och inom ramen f&#246;r den anmodade myndighetens
befogenheter och resurser. Om s&#229; &#228;r n&#246;dv&#228;ndigt, kan en beh&#246;rig
myndighet ombes&#246;rja att bist&#229;nd l&#228;mnas av en annan inhemsk
myndighet i enligt med g&#228;llande lagstiftning inom den anmodade
avtalsslutande partens territorium.

3. Detta avtal skall inte p&#229;verka till&#228;mpningen av s&#229;dana avtal
om &#246;msesidigt bist&#229;nd i brottm&#229;l till vilka de avtalsslutande
parterna anslutit sig.

OLIKA FORMER AV BIST&#197;ND

ARTIKEL 3

De beh&#246;riga myndigheterna f&#229;r inom ramen f&#246;r detta avtal
anv&#228;nda sig av f&#246;ljande slag av bist&#229;nd

- utbyte av uppgifter om fiskala brott beg&#229;ngna av fysiska
eller juridiska personer,

- &#246;verl&#228;mnande av handlingar relaterade till brott,

- unders&#246;kningar och andra &#229;tg&#228;rder syftande till att
f&#246;rebygga, avsl&#246;ja och bek&#228;mpa fiskala brott,

- utbyte av erfarenheter vad avser inr&#228;ttande och drift av
informationssystem som anv&#228;nds f&#246;r att bek&#228;mpa fiskala brott,

- tills&#228;ttande av tillf&#228;lliga grupper, utbyte av
representanter, sambandspersoner och sakkunniga samt anordnande
av personalutbildning.

UTBYTE AV UPPLYSNINGAR

ARTIKEL 4

1. Den ena avtalsslutande partens beh&#246;riga myndighet skall, p&#229;
beg&#228;ran, l&#228;mna den andra avtalsslutande partens beh&#246;riga
myndighet alla uplysningar om brott mot lagstiftning som
omfattas av detta avtal och s&#228;rskilt upplysningar om

a) personer som &#228;r k&#228;nda eller misst&#228;nkta f&#246;r att beg&#229; eller ha
beg&#229;tt brott mot s&#229;dan lagstiftning,

b) f&#246;rfaringss&#228;tt vid import och export som &#228;r k&#228;nda f&#246;r eller
kan misst&#228;nkas f&#246;r att komma till anv&#228;ndning vid brott mot
s&#229;dan lagstiftning,

c) nya hj&#228;lpmedel och metoder som anv&#228;nds vid brott mot s&#229;dan
lagstiftning.

2. Om den ena avtalsslutande partens beh&#246;riga myndighet tror
att upplysningar som den f&#246;rfogar &#246;ver &#228;r av intresse f&#246;r den
andra avtalsslutande partens beh&#246;riga myndighet, kan den
sj&#228;lvmant &#246;verl&#228;mna dem.

ARTIKEL 5

Den ena avtalsslutande partens beh&#246;riga myndighet skall p&#229;
beg&#228;ran l&#228;mna den andra avtalsslutande partens beh&#246;riga
myndighet rapporter, urkunder inneh&#229;llande bevis eller
bestyrkta kopior av handlingar med alla tillg&#228;ngliga
upplysningar om uppt&#228;ckta eller planerade aktiviteter, som
utg&#246;r eller f&#246;refaller utg&#246;ra ett brott mot den lagstiftning
som omfattas av detta avtal.

Akter och handlingar i original skall efterfr&#229;gas enbart d&#229;
bestyrkta kopior ej &#228;r tillr&#228;ckligt. Original som har
&#246;verl&#228;mnats skall &#229;terl&#228;mnas s&#229; snart som m&#246;jligt, om inte den
anmodade myndigheten avst&#229;tt fr&#229;n att f&#229; dem &#229;ter.

ARTIKEL 6

De handlingar som avses i detta avtal kan ers&#228;ttas av
information &#246;verf&#246;rd p&#229; elektronisk v&#228;g f&#246;r samma &#228;ndam&#229;l.
Anvisningar f&#246;r tolkning och anv&#228;ndning av materialet b&#246;r
samtidigt tillhandah&#229;llas.

UNDERS&#214;KNINGAR

ARTIKEL 7

1. Den anmodade myndigheten skall p&#229; beg&#228;ran inleda officiella
unders&#246;kningar av f&#246;rfaringss&#228;tt som strider eller f&#246;refaller
strida mot den lagstiftning som omfattas av detta avtal.
Resultaten av s&#229;dana unders&#246;kningar skall meddelas den
beg&#228;rande myndigheten.

2. Dessa unders&#246;kningar skall f&#246;retas i enlighet med till&#228;mplig
lagstiftning som g&#228;ller inom den anmodade avtalsslutande
partens territorium. Den anmodade myndigheten skall g&#246;ra som om
den handlade f&#246;r egen r&#228;kning.

3. Den anmodade myndigheten kan till&#229;ta den beg&#228;rande
avtalsslutande partens tj&#228;nstem&#228;n att n&#228;rvara vid s&#229;dana
unders&#246;kningar.

SAKKUNNIGA OCH VITTNEN

ARTIKEL 8

Efter framst&#228;llning gjord i enlighet med de f&#246;rfaranden och
former som stadgas i g&#228;llande lagstiftning inom de
avtalsslutande parternas territorier f&#229;r en avtalsslutande
parts anmodade myndighet bemyndiga sina tj&#228;nstem&#228;n att inst&#228;lla
sig som sakkunniga eller vittnen inf&#246;r den andra avtalsslutande
partens domstolar eller myndigheter. Denna best&#228;mmelse skall
g&#228;lla brott som omfattas av detta avtal. Tj&#228;nstem&#228;nnen skall
h&#246;ras om fakta som de har inh&#228;mtat i tj&#228;nsten.

ANV&#196;NDNING AV UPPLYSNINGAR OCH HANDLINGAR

ARTIKEL 9

1. Upplysningar, handlingar och andra meddelanden som erh&#229;llits
enligt detta avtal f&#229;r bara anv&#228;ndas f&#246;r andra syften &#228;n de som
anges i detta avtal om den beh&#246;riga myndighet som l&#228;mnat dem
ger skriftligt tillst&#229;nd.

2. Upplysningar som l&#228;mnats enligt detta avtal skall oavsett i
vilken form de l&#228;mnats vara konfidentiella. De skall omfattas
av sekretessskydd och &#229;tnjuta det skydd som ges samma slag av
upplysningar och handlingar enligt till&#228;mplig lagstiftning som
g&#228;ller inom den mottagande avtalsslutande partens territorium.

3. F&#246;reskrifterna i punkt 1 skall inte hindra anv&#228;ndningen av
upplysningar vid eventuella r&#228;ttsliga eller administrativa
f&#246;rfaranden som inleds med anledning av &#246;vertr&#228;delser av den
lagstiftning som omfattas av detta avtal.

4. De avtalsslutande parternas beh&#246;riga myndigheter f&#229;r
emellertid, i enlighet med syftena och inom ramen f&#246;r detta
avtal, i sina urkunder inneh&#229;llande bevis, rapporter och
vittnesm&#229;l samt vid f&#246;rhandlingar och &#229;tal inf&#246;r domstol som
bevisning anv&#228;nda upplysningar och handlingar som erh&#229;llits
enligt avtalet.

5. R&#228;tten att &#229;beropa s&#229;dana upplysningar och handlingar som
bevis inf&#246;r domstol och den vikt som skall f&#228;stas d&#228;rvid avg&#246;rs
av till&#228;mplig lagstiftning.

6. F&#246;reskrifterna i denna artikel skall inte hindra en
avtalsslutande part som &#228;r medlem i Europeiska unionen att
uppfylla sina skyldigheter i fr&#229;ga om &#246;verl&#228;mnande av uppgifter
som erh&#229;llits enligt detta avtal till tullmyndigheterna i
medlemsstaterna i Europeiska unionen och till Europeiska
kommissionens beh&#246;riga myndigheter. Dessa uppgifter skall dock
vara av relevans f&#246;r Europeiska gemenskapen och ligga inom dess
beh&#246;righet.

BIST&#197;NDSFRAMST&#196;LLNINGENS FORM OCH INNEH&#197;LL

ARTIKEL 10

1. Framst&#228;llningar enligt detta avtal skall g&#246;ras skriftligen.
De handlingar som beh&#246;vs f&#246;r att en s&#229;dan framst&#228;llan skall
kunna verkst&#228;llas skall bil&#228;ggas. I br&#229;dskande situationer kan
&#228;ven muntliga framst&#228;llningar godtas. S&#229;dana skall omedelbart
bekr&#228;ftas skriftligen.

2. Framst&#228;llningar enligt punkt 1 skall inneh&#229;lla upplysningar
om

a) den beh&#246;riga myndighet som g&#246;r framst&#228;llningen,

b) den beg&#228;rda &#229;tg&#228;rden,

c) &#228;ndam&#229;let med och orsaken till framst&#228;llningen,

d) lagar, best&#228;mmelser, f&#246;reskrifter och andra r&#228;ttsliga
grunder,

e) s&#229; noggranna och utf&#246;rliga uppgifter som m&#246;jligt om de
fysiska eller juridiska personer som &#228;r f&#246;rem&#229;l f&#246;r utredning,

f) en kortfattad redog&#246;relse f&#246;r omst&#228;ndigheterna.

3. Framst&#228;llningar skall inl&#228;mnas p&#229; den anmodade
avtalsslutande partens officiella spr&#229;k, p&#229; engelska eller p&#229;
n&#229;got annat f&#246;r den anmodade myndigheten godtagbart spr&#229;k.

4. Om en framst&#228;llning inte uppfyller de formella kraven, kan
r&#228;ttelse eller komplettering beg&#228;ras. &#197;tg&#228;rder i s&#228;kerhetssyfte
p&#229;verkas inte d&#228;rav.

UNDANTAG FR&#197;N SKYLDIGHETEN ATT L&#196;MNA BIST&#197;ND

ARTIKEL 11

1. Om den anmodade myndigheten anser att det beg&#228;rda bist&#229;ndet
skulle strida mot den anmodade avtalsslutande partens
suver&#228;nitet, allm&#228;nna r&#228;ttsprinciper, s&#228;kerhet eller andra
v&#228;sentliga intressen eller skulle inneb&#228;ra en kr&#228;nkning av en
industriell, kommersiell eller yrkesm&#228;ssig hemlighet i denna
avtalsslutande part, kan den v&#228;gra att l&#228;mna s&#229;dant bist&#229;nd,
l&#228;mna det delvis eller g&#246;ra det med vissa villkor eller
f&#246;rbeh&#229;ll.

2. Om en framst&#228;llning om bist&#229;nd inte kan f&#246;ljas skall den
beg&#228;rande myndigheten utan dr&#246;jsm&#229;l underr&#228;ttas om detta och
sk&#228;len till att bist&#229;nd inte l&#228;mnas skall anges.

3. Om en beh&#246;rig myndighet beg&#228;r bist&#229;nd som den inte sj&#228;lv
skulle kunna l&#228;mna om den blev anmodad till det av den andra
avtalsslutande partens beh&#246;riga myndighet, skall den framh&#229;lla
detta i sin framst&#228;llning. I s&#229;dant fall skall den anmodade
myndigheten ha handlingsfrihet att best&#228;mma om den skall
bifalla framst&#228;llningen.

KOSTNADER

ARTIKEL 12

Varje beh&#246;rig myndighet skall avst&#229; fr&#229;n att kr&#228;va ers&#228;ttning
f&#246;r kostnader som f&#246;ranletts av att detta avtal till&#228;mpats,
utom vad ang&#229;r ers&#228;ttning till sakkunniga enligt artikel 8,
vittnen, tolkar och &#246;vers&#228;ttare. Den beg&#228;rande myndigheten
skall bestrida alla kostnader som sammanh&#228;nger med dess
representanters resor. De beh&#246;riga myndigheterna skall vara
&#246;verens om extraordin&#228;ra utgifter innan utbetalning sker.

TILL&#196;MPNING

ARTIKEL 13

1. De avtalsslutande parternas beh&#246;riga myndigheter skall
anf&#246;rtros att till&#228;mpa denna &#246;verenskommelse. Dessa myndigheter
skall gemensamt komma &#246;verens om till&#228;mpningsbest&#228;mmelser.

2. De avtalsslutande parternas beh&#246;riga myndigheter f&#229;r vidta
&#229;tg&#228;rder f&#246;r att utredningsenheterna inom den svenska tullen
och den ryska skattepolisen skall kunna st&#229; i direkt
f&#246;rbindelse med varandra.

TERRITORIELL TILL&#196;MPLIGHET

ARTIKEL 14

Detta avtal skall till&#228;mpas p&#229; b&#229;da avtalsslutande parternas
territorier.

IKRAFTTR&#196;DANDE OCH

UPPS&#196;GNING

ARTIKEL 15

1. Regeringarna skall p&#229; diplomatisk v&#228;g underr&#228;tta varandra
n&#228;r alla nationella r&#228;ttsliga krav som &#228;r n&#246;dv&#228;ndiga f&#246;r
ikrafttr&#228;dande har uppfyllts. Avtalet tr&#228;der i kraft sextio
dagar efter det att den sista underr&#228;ttelsen tagits emot.

2. Detta avtal kan s&#228;gas upp skriftligen p&#229; diplomatisk v&#228;g och
upph&#246;r att g&#228;lla sex m&#229;nader efter det att en s&#229;dan upps&#228;gning
tagits emot av den andra avtalsslutande parten.

Till bekr&#228;ftelse h&#228;rp&#229; har undertecknade, d&#228;rtill vederb&#246;rligen
befullm&#228;ktigade, undertecknat detta avtal.

Uppr&#228;ttad i Stockholm den 2 december 1997, i tv&#229; exemplar p&#229;
svenska, ryska och engelska spr&#229;ken, vilka tre texter &#228;ga lika
vitsord. I fall av tvist om tolkningen av best&#228;mmelserna i
detta avtal skall den engelska texten &#228;ga f&#246;retr&#228;de.

</div>
                </div>
            </div>

            <div class="search-results-footer">
                <div class="search-results-opts-bot">
                    <div class="search-results-all">
                        <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false">
                            Sökresultat
                        </a>
                    </div>

                    <div class="search-results-steps">
                        <div class="search-results-prev">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=2913">
                                <div class="arrow-bk"></div>
                                Föregående
                            </a>
                        
                        </div>
                        ·
                        <div class="search-results-next">
                        
                            <a href="/sfst?fritext=&amp;upph=false&amp;post_id=2915">
                                Nästa
                                <div class="arrow-fwd"></div>
                            </a>
                        
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</body>
</html>
